Astus ette Ahja walla perremees Jaan Mattson ning kaiwas kui temma Martsi kuun s.a. Kihhelkonna Kohtus käinud siis warrastetu temma hobbuse päält seddulk ärra, sedda seddulkat sanud temma nüüd Kidjerwe perremehhe Juhhan Wisk käest kätte.
Sai ette nõutud Wisse Juhhan kea ütles sedda nimmetud seddulkat Hans Wisk käest ostnud, Hans Wisk üttel sedda seddulkat Hindrik Muug käest ostwad, Hindrik Muug üttel sedda seddulkat üttel päwal kui Kihhelkonna kohhus olnud ja paljo rahwast moisas olnud ühhe wöramehhe käest ostnud kedda temma mitte ei ollew tuntnud.
Otsus:
Jaan Mattisonil om seddulk taggasi anda enge Hindrik Muug otsiko sedda seddulka müjad tagga ja masko rahha Hans Wisk kuis ka Hans Wisk, Wisse Juhhanil taggasi.
moistus kulutetu ja kohtu eest ärra lastu.
PäKohtumees: P. Tarrask &lt;allkiri&gt;
Kohtumees Jaan Luk XXX
Kohtumees Jaan Peetsu XXX
